民政處突封場 打壓抗爭展

節錄

民政處突封場 打壓抗爭展

龔振祺（中）昨與數位藝術家嘗試進入油塘社區會堂，惜大門已上鎖。

【本報訊】為了在「深藍重鎮」油塘區反映抗爭運動的真相，與假新聞抗衡，油塘東區議員龔振祺原定昨日聯同十位藝術家在油塘社區會堂舉行《第一年的故事》抗爭藝術展覽，惟借用場所申請在兩日前突遭民政事務處拒絕批出場地。龔振祺昨嘗試如常到會堂領取場地，但大門被鎖上無法內進。主辦單位正嘗試另外借用場地，期望重新舉辦展覽。

相關新聞：跟蹤13日 四神秘人監視黎宅

3月初獲批 擬追討損失

龔振祺指1月初申請場地，3月初獲批。雖活動牽涉社會事件但立場中立，講座亦有邀請不同立場的社區人士參與討論。展覽本身不會有任何前設，街坊可以從活動中得出不同結論。龔原本打算按原定計劃進社區會堂，但發現大門已被鎖上。昨早大約上午9點45分，有三名軍裝警員
。。。。。。

龔批評觀塘民政處粗暴打壓，顯示民政處與民為敵，製造白色恐怖，觀塘
。。。。。。
但「香城教育電視」會繼續與香港人同行抗爭。龔亦藉此呼籲港人不要
。。。。
開始十分支持抗爭，但通過對話後仍能說之以理。

71見

push